「突破植物界」香港成全球先例

香港政府已突破多年大形樹木種植技術性問題，將大榕樹以建築業鋼筋種鐵法用鋼筋插入石屎層從而引導樹根鑽入泥土生長

真係痴撚線

棵野早就死撚左

【天鴿襲港】揭政府涉「裝假狗」種榕樹！疑僅插5鐵枝撐起樹幹

即時要聞 2017-08-24 00:04:36 HKT

一場10號波，除釀逾百港人受傷，亦意外揭露港府涉嫌「裝假狗」種樹！柴灣一棵大榕樹因颱風倒下，惟斷裂的樹幹竟露出完整切口，更插有5條疑似鋼筋，似為固定和撐起樹幹。至於原先樹幹的下方並非樹根，而是石屎地，並有5個鋼筋大小的洞，但石屎地上則生有樹根，圍着原先以鋼筋撐起的樹幹。

化妝師王穎昨午在facebook上載照片，形容政府此舉是「盆種榕樹」，大嘆該樹死得無辜，批評政府「真的太荒謬了」。

左為Google街景、右為化妝師王穎facebook圖片

化妝師王穎facebook圖片

化妝師王穎facebook圖片
相關新聞

【天鴿襲澳】再多1人亡！至少6死逾150傷
即時要聞 8小時前
【天鴿襲澳】罕見！葡京停電關門 沙梨頭滿目瘡痍如死城
即時要聞 5小時前
【天鴿襲澳】記者包車被索價$1,000 酒店職員：有錢都搵唔到的士
即時要聞 6小時前
一旋未平一渦又起！中央台：華南下周再打風落大雨
即時要聞 3小時前
天鴿近岸迅速增強！揭24小時爆升三級 險變超颱之謎
即時要聞 1小時前
【天鴿襲港】HK Express取消航班 返港有期？Delay足一星期！
即時要聞 9小時前
桌面版使用說明使用條款聯絡我們
©2017 AD Internet Limited.
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

棵樹本身係真樹定係假樹, 如果係真, 點解仲會有葉

唔係樹，係盤栽

裝假狗

榕樹特別d 或者大榕樹多左個香港亞種，唔洗根都生存度

盆景嚟？

榕樹好霸道 雀仔食完種子屙係屋頂佢識係屋頂生翻落黎 呢d石屎久而久之可能鑽得穿tim 同埋根系應該係廣多過深 生就生到嘅 不過冇咁穩陣囉好多嘢做